1. Which of the following is a programming language?

a) Python
b) Photoshop
c) Microsoft Word
d) Adobe Illustrator

Answer: a) Python.

2. Which programming paradigm emphasizes on writing code that is easy to read and maintain?

a) Procedural programming
b) Object-oriented programming
c) Functional programming
d) Structured programming

Answer: b) Object-oriented programming.

3. What is the term used for a block of code that is executed repeatedly until a certain condition is met?

a) Function
b) Loop
c) Condition
d) Variable

Answer: b) Loop.

4. Which data structure is used for storing a collection of elements in a non-linear fashion?

a) Array
b) Stack
c) Queue
d) Tree

5. Which operator is used for exponentiation in most programming languages?

a) ^
b) *
c) %
d) **

Answer: d) **.

6. Which programming language is used for developing Android apps?

a) Java
b) C#
c) Python
d) Swift

Answer: a) Java.

7. Which of the following is not a valid variable name in most programming languages?

a) myVariable
b) 123Variable
c) _myVariable
d) my_variable

Answer: b) 123Variable.

8. Which of the following is a type of sorting algorithm?

a) Binary search
b) Quick sort
c) Depth-first search
d) Breadth-first search

Answer: b) Quick sort.

9. Which of the following is not a web browser?

a) Chrome
b) Safari
c) Firefox
d) Photoshop

Answer: d) Photoshop.

10. Which keyword is used for defining a function in most programming languages?

a) def
b) fun
c) sub
d) function

Answer: a) def.

11. Which of the following is not a data type in most programming languages?

a) Integer
b) Float
c) Double
d) String

Answer: c) Double.

12. Which programming language is used for developing iOS apps?

a) Java
b) C#
c) Python
d) Swift

Answer: d) Swift.

13. Which of the following is not a relational operator in most programming languages?

a) =
b) ==
c) !=
d) ++

Answer: d) ++.

14. Which data structure is used for implementing a Last-In-First-Out (LIFO) behavior?

a) Queue
b) Stack
c) Tree
d) Linked list

Answer: b) Stack.

15. Which of the following is not a programming language?

a) HTML
b) CSS
c) JavaScript
d) MySQL

Answer: d) MySQL.

16. Which of the following is a type of conditional statement?

a) If statement
b) For loop
c) While loop
d) Switch statement

Answer: a) If statement.

17. Which of the following is a type of database?

a) Relational database
b) Object-oriented database
c) NoSQL database
d) All of the above

Answer: d) All of the above.

18. Which of the following is a type of computer network?

a) Local Area Network (LAN)
b) Wide Area Network (WAN)
c) Metropolitan Area Network (MAN)
d) All of the above

Answer: d) All of the above.


19. Which of the following is a type of web development framework?

a) Django
b) React
c) Angular
d) All of the above

Answer: d) All of the above.

20. Which of the following is a type of web hosting?

a) Shared hosting
b) Dedicated hosting
c) Virtual Private Server (VPS) hosting
d) All of the above

Answer: d) All of the above.

21. Which of the following is not a data structure?

a) Stack
b) Queue
c) Function
d) Linked list

Answer: c) Function

22. Which programming paradigm emphasizes on writing code as a series of mathematical functions?

a) Procedural programming
b) Object-oriented programming
c) Functional programming
d) Structured programming

Answer: c) Functional programming.

23. Which of the following is a type of database management system?

a) MySQL
b) Oracle
c) Microsoft SQL Server
d) All of the above

Answer: d) All of the above.

24. Which of the following is a type of cloud computing service?

a) Infrastructure as a Service (IaaS)
b) Platform as a Service (PaaS)
c) Software as a Service (SaaS)
d) All of the above

Answer: d) All of the above.

25. Which of the following is not a commonly used programming language for web development?

a) Java
b) Ruby
c) Python
d) Swift

Answer: d) Swift.

26. Which of the following is used for creating and managing virtual environments in Python?

a) pip
b) venv
c) virtualenv
d) conda

Answer: b) venv.

27. Which of the following is a popular open-source database management system?

a) MongoDB
b) Oracle
c) Microsoft SQL Server
d) IBM DB2

Answer: a) MongoDB.

28. Which of the following is not a commonly used web development framework in JavaScript?

a) React
b) Angular
c) Vue.js
d) Django

Answer: d) Django.

29. Which of the following is not a commonly used programming language for artificial intelligence (AI) and machine learning (ML)?

a) Python
b) R
c) C++
d) Java

Answer: d) Java.

30. Which of the following is a type of loop in programming?

a) For loop
b) While loop
c) Do-while loop
d) All of the above

Answer: d) All of the above.

31. Which of the following is a commonly used markup language for web development?

a) HTML
b) XML
c) JSON
d) YAML

Answer: a) HTML.

32. Which of the following is not a commonly used relational database management system?

a) MySQL
b) PostgreSQL
c) MongoDB
d) Oracle

Answer: c) MongoDB.

33. Which of the following is a commonly used version control system?

a) Git
b) SVN
c) Mercurial
d) All of the above

Answer: d) All of the above.

34. Which of the following is a commonly used integrated development environment (IDE) for Python?

a) Visual Studio Code
b) PyCharm
c) Eclipse
d) Sublime Text

Answer: b) PyCharm.

35. Which of the following is a commonly used web application framework for Ruby?

a) Django
b) Flask
c) Ruby on Rails
d) Express.js

Answer: c) Ruby on Rails.

36. Which of the following is a type of web server?

a) Apache HTTP Server
b) Nginx
c) Microsoft IIS
d) All of the above

Answer: d) All of the above.

37. Which of the following is a commonly used object-oriented programming language?

a) C
b) Python
c) Perl
d) Shell

Answer: b) Python.

38. Which of the following is a commonly used programming language for game development?

a) Java
b) Python
c) C#
d) Ruby

Answer: c) C#.

39. Which of the following is a commonly used programming language for mobile app development?

a) Java
b) Swift
c) Kotlin
d) All of the above

Answer: d) All of the above.

40. Which of the following is a commonly used web development framework for PHP?

a) Laravel
b) Flask
c) Ruby on Rails
d) Express.js

Answer: a) Laravel.

41. Which of the following is not a commonly used operating system for servers?

a) Windows Server
b) Linux
c) macOS
d) FreeBSD

Answer: c) macOS.

42. Which of the following is a commonly used scripting language for web development?

a) Java
b) Ruby
c) Python
d) JavaScript

Answer: d) JavaScript.

43. Which of the following is a commonly used web development framework for JavaScript?

a) Django
b) Flask
c) Ruby on Rails
d) React

Answer: d) React.

44. Which of the following is a commonly used web development framework for Java?

a) Django
b) Flask
c) Ruby on Rails
d) Spring

Answer: d) Spring. 

45. Which of the following is a commonly used web development framework for Ruby?

a) Django
b) Flask
c) Ruby on Rails
d) Express.js

Answer: c) Ruby on Rails.

46. Which of the following is a commonly used programming language for scientific computing?

a) Java
b) Python
c) Ruby
d) C#

Answer: b) Python.

47. Which of the following is a commonly used programming language for data analysis?

a) Java
b) Python
c) Ruby
d) C++

Answer: b) Python.

48. Which of the following is a commonly used web development framework for Python?

a) Django
b) Flask
c) Ruby on Rails
d) Express.js

Answer: a) Django.

49. Which of the following is a commonly used programming language for server-side web development?

a) JavaScript
b) Ruby
c) PHP
d) All of the above

Answer: d) All of the above.

50. What is the purpose of a loop in programming?

a) To execute a set of instructions a specified number of times.
b) To terminate the program.
c) To print output to the console.
d) To declare variables.

Answer: a) To execute a set of instructions a specified number of times.

2) Which of the following is the correct way of declaring an array?

int javatpoint[10];
int javatpoint;
javatpoint{20};
array javatpoint[10];


1. Which data structure follows the Last-In-First-Out (LIFO) principle?
   a) Queue
   b) Stack
   c) Linked List
   d) Tree

Answer: b) Stack

2. Which of the following is not a linear data structure?
   a) Stack
   b) Queue
   c) Linked List
   d) Tree

Answer: d) Tree

3. In a binary search tree, which traversal visits the nodes in ascending order?
   a) Preorder traversal
   b) In order traversal
   c) Postorder traversal
   d) Level order traversal

Answer: b) In order traversal

4. Which sorting algorithm has the worst-case time complexity of O(n^2)?
   a) Quick sort
   b) Merge sort
   c) Bubble sort
   d) Insertion sort

Answer: c) Bubble sort


5. Which data structure uses the concept of “First-In-First-Out” (FIFO)?
   a) Stack
   b) Queue
   c) Tree
   d) Linked List

Answer: b) Queue

6. Which search algorithm requires the data to be sorted beforehand?
   a) Linear search
   b) Binary search
   c) Depth-first search
   d) Breadth-first search

Answer: b) Binary search

7. Which data structure is used to implement a priority queue?
   a) Stack
   b) Queue
   c) Heap
   d) Linked List

Answer: c) Heap

8. Which algorithm is used to find the shortest path in a weighted graph?
   a) Depth-first search
   b) Breadth-first search
   c) Dijkstra’s algorithm
   d) Prim’s algorithm

Answer: c) Dijkstra’s algorithm

9. Which data structure is used to implement a hash table?
   a) Stack
   b) Queue
   c) Linked List
   d) Array
Answer: d) Array


10. Which algorithm is used to traverse a graph in a breadth-first manner?
    a) Dijkstra’s algorithm
    b) Kruskal’s algorithm
    c) Breadth-first search
    d) Depth-first search

Answer: c) Breadth-first search

11. Which data structure allows efficient insertion and deletion at both ends?
    a) Stack
    b) Queue
    c) Linked List
    d) Double-ended queue (Deque)

Answer: d) Double-ended queue (Deque)

12. Which sorting algorithm has a time complexity of O(n log n) in the average case?
    a) Bubble sort
    b) Insertion sort
    c) Selection sort
    d) Merge sort

Answer: d) Merge sort

13. Which data structure is best suited for implementing a recursive algorithm?
    a) Stack
    b) Queue
    c) Linked List
    d) Tree


Answer: a) Stack

14. Which algorithm is used to find the minimum spanning tree of a graph?
    a) Depth-first search
    b) Breadth-first search
    c) Dijkstra’s algorithm
    d) Prim’s algorithm

Answer: d) Prim’s algorithm

15. Which data structure uses the concept of “Last-In-First-Out” (LIFO)?
    a) Stack
    b) Queue
    c) Tree
    d) Linked List

Answer: b) Queue

16. Which sorting algorithm works by repeatedly swapping adjacent elements if they are in the wrong order?
    a) Bubble sort
    b) Insertion sort
    c) Selection sort
    d) Merge sort


Answer: a) Bubble sort

17. Which data structure is used for implementing a cache with efficient insertion and deletion operations?
    a) Stack
    b) Queue
    c) Linked List
    d) Hash table
Answer: d) Hash table

18. Which algorithm is used to find the shortest path in an unweighted graph?
    a) Depth-first search
    b) Breadth-first search
    c) Dijkstra’s algorithm
    d) Prim’s algorithm

Answer: b) Breadth-first search


19. Which data structure represents a hierarchical relationship between elements?
    a) Stack
    b) Queue
    c) Linked List
    d) Tree

Answer: d) Tree

20. Which sorting algorithm is based on the divide-and-conquer strategy?
    a) Bubble sort
    b) Insertion sort
    c) Selection sort
    d) Merge sort
Answer: d) Merge sort

21. Which data structure is used to implement a LIFO system in a computer’s memory?
    a) Stack
    b) Queue
    c) Linked List
    d) Array

Answer: a) Stack

22. Which algorithm is used to find the shortest path between all pairs of vertices in a graph?
    a) Depth-first search
    b) Breadth-first search
    c) Dijkstra’s algorithm
    d) Floyd-Warshall algorithm

Answer: d) Floyd-Warshall algorithm

23. Which data structure allows efficient insertion and deletion at the beginning and end of the list?
    a) Stack
    b) Queue
    c) Linked List
    d) Double-ended linked list

Answer: d) Double-ended linked list

24. Which sorting algorithm has the best average-case time complexity?
    a) Quick sort
    b) Merge sort
    c) Bubble sort
    d) Insertion sort
Answer: b) Merge sort

25. Which data structure is used for implementing undo-redo functionality in a text editor?
    a) Stack
    b) Queue
    c) Linked List
    d) Heap

Answer: a) Stack

26. Which algorithm is used to find the minimum spanning tree of a graph with weighted edges?
    a) Depth-first search
    b) Breadth-first search
    c) Dijkstra’s algorithm
    d) Prim’s algorithm

Answer: d) Prim’s algorithm

27. Which data structure is used for implementing a call stack in programming languages?
    a) Stack
    b) Queue
    c) Linked List
    d) Tree

Answer: a) Stack

28. Which sorting algorithm repeatedly selects the smallest element and places it at the beginning of the list?
    a) Bubble sort
    b) Insertion sort
    c) Selection sort
    d) Merge sort
Answer: c) Selection sort


29. Which algorithm is used to find the longest increasing subsequence in an array?
    a) Depth-first search
    b) Breadth-first search
    c) Dijkstra’s algorithm
    d) Longest Increasing Subsequence (LIS) algorithm

Answer: d) Longest Increasing Subsequence (LIS) algorithm

30. Which data structure is used for implementing a cache with efficient retrieval operations?
    a) Stack
    b) Queue
    c) Linked List
    d) Hash table

Answer: d) Hash table

31. Which sorting algorithm works by dividing the list into sublists and repeatedly merging them?
    a) Bubble sort
    b) Insertion sort
    c) Selection sort
    d) Merge sort
Answer: d) Merge sort

32. Which algorithm is used to find the maximum flow in a network?
    a) Depth-first search
    b) Breadth-first search
    c) Dijkstra’s algorithm
    d) Ford-Fulkerson algorithm

Answer: d) Ford-Fulkerson algorithm
33. Which data structure represents a collection of elements with no particular order?
    a) Stack
    b) Queue
    c) Linked List
    d) Set

Answer: d) Set

34. Which sorting algorithm is based on the comparison of adjacent elements and swapping them if necessary?
    a) Bubble sort
    b) Insertion sort
    c) Selection sort
    d) Quick sort

Answer: a) Bubble sort


35. Which algorithm is used to find the topological ordering of a directed acyclic graph (DAG)?
    a) Depth-first search
    b) Breadth-first search
    c) Dijkstra’s algorithm
    d) Topological sorting algorithm

Answer:  d) Topological sorting algorithm

36. Which data structure is used for implementing a first-in, first-out (FIFO) system?
    a) Stack
    b) Queue
    c) Linked List
    d) Array
Answer:  b) Queue

37. Which sorting algorithm works by repeatedly selecting the maximum element and placing it at the end of the list?
    a) Bubble sort
    b) Insertion sort
    c) Selection sort
    d) Quick sort

Answer: c) Selection sort
38. Which algorithm is used to find the articulation points in a graph?
    a) Depth-first search
    b) Breadth-first search
    c) Dijkstra’s algorithm
    d) Tarjan’s algorithm

Answer: d) Tarjan’s algorithm



39. Which data structure is used for implementing a priority queue with efficient retrieval of the highest priority element?
    a) Stack
    b) Queue
    c) Linked List
    d) Heap

Answer: c) Linked List

40. Which sorting algorithm is known for its efficiency in sorting large datasets?
    a) Bubble sort
    b) Insertion sort
    c) Selection sort
    d) Radix sort

Answer: d) Radix sort

41. Which algorithm is used to find the strongly connected components in a directed graph?
    a) Depth-first search
    b) Breadth-first search
    c) Dijkstra’s algorithm
    d) Tarjan’s algorithm

Answer: a) Depth-first search

42. Which data structure is used for implementing a balanced binary search tree?
    a) Stack
    b) Queue
    c) Linked List
    d) AVL tree
Answer: d) AVL tree

43. Which sorting algorithm divides the list into two sublists, sorted and unsorted, and repeatedly inserts elements into the sorted sublist?
    a) Bubble sort
    b) Insertion sort
    c) Selection sort
    d) Quick sort


Answer: b) Insertion sort

44. Which algorithm is used to find the articulation bridges in a graph?
    a) Depth-first search
    b) Breadth-first search
    c) Dijkstra’s algorithm
    d) Tarjan’s algorithm

Answer: d) Tarjan’s algorithm

45. Which data structure is used for implementing a lookup table with efficient key-value pair retrieval?
    a) Stack
    b) Queue
    c) Linked List
    d) Hash table

Answer: d) Hash table

46. Which sorting algorithm is based on the comparison of elements separated by a fixed gap?
    a) Bubble sort
    b) Insertion sort
    c) Selection sort
    d) Shell sort

Answer: d) Shell sort

47. Which algorithm is used to find the maximum sum subarray in an array?
    a) Depth-first search
    b) Breadth-first search
    c) Dijkstra’s algorithm
    d) Kadane’s algorithm
Answer: d) Kadane’s algorithm
48. Which data structure is used for implementing a self-balancing binary search tree?
    a) Stack
    b) Queue
    c) Linked List
    d) Red-Black tree

Answer: d) Red-Black tree

49. Which sorting algorithm is based on the comparison of adjacent elements and swapping them if necessary, but with a time complexity of O(n)?
    a) Bubble sort
    b) Insertion sort
    c) Selection sort
    d) Counting sort

Answer: d) Counting sort

50. Which algorithm is used to find the longest common subsequence of two sequences?
    a) Depth-first search
    b) Breadth-first search
    c) Dijkstra’s algorithm
    d) Longest Common Subsequence (LCS) algorithm

Answer: d) Longest Common Subsequence (LCS) algorithm

